---
author: mgalves
comments: true
date: "2005-12-29T09:53:28Z"
slug: biblioteca-de-componentes-graficos-em-javascript
tags:
- Ferramentas
- Interfaces
- Web
- Ajax
theme:
  name: twitter
title: Biblioteca de componentes gráficos em Javascript
wordpress_id: 24
---

Com o advento de AJAX, bibliotecas de componentes visuais em Javascript estão pipocando. Uma delas é a  [RIALTO](http://rialto.application-servers.com/wiki/), acronimo para Rich Internet Application Toolkit. Oferece vários componentes gráficos bem bonitos, utilizando AJAX como forma de carregar dados. Para quem trabalha com Struts (meu caso atualmente), ainda fornece uma taglib para facilitar integração do código. Programadores .NET e PHP, não se desesperem: segundo o site, bibliotecas de integração do RIALTO com essas linguagens estão saindo do forno.


> 
